[突發］同我入黎睇，唔留意學定飛鴿傳書都得喇

香港擁有對外開放的網絡，不像中國般被封鎖在「防火長城」之中，可算是「一國兩制」的體現之一。不過最近有消息透露，香港的電訊商開始計劃封鎖 VPN 並針對示威者使用的網絡工具進行管制。
來自 Privacy News Online 的報告指，他們收到有香港的 Private Internet Access VPN 用家無法連接到任何網站，認爲是電訊商開始封鎖 VPN 服務的跡象。他們也收到消息指有香港電訊商開始制定計劃，封鎖示威者使用的網絡服務，其中包括 Telegram 甚至 Facebook 等。他們估計中國的「防火長城」將會進一步擴展至香港，透過技術層面打擊示威活動。
報告亦指出，一些社交媒體帳戶例如 Facebook 等都有受到中國網軍的攻擊，顯示中國在這方面施壓逐步提升，而聽命於香港和中國政府的香港電訊商協助「防火長城」在香港實施也是無可避免。不過該報導在登出之後不久，就表示有其他消息來源澄清這個報導，因此收回這個報導。當然，空穴來風未必無因，未來香港政府會否收緊網絡管制，仍然要小心觀察。